---
sidebar_position: 3
---

# Установка Git на macOS

:::info

Статья основана на ["Install Git"](https://www.atlassian.com/git/tutorials/install-git) и ["Download for macOS"](https://git-scm.com/download/mac).

:::

Существует несколько способов установки Git на Mac. На самом деле, если вы установили XCode (или его инструменты командной строки), Git, возможно, уже установлен. Чтобы узнать, откройте терминал и введите

```bash
git --version
```

Apple на самом деле поддерживает и поставляет свою собственную версию Git, но она, как правило, отстает от основной версии Git на несколько основных версий. Если вам требуется более свежая версия, то следуйте указаниям ниже.

## Шаги установки

1. Установите Git согласно инструкциям, указанные в статье ["Download for macOS"](https://git-scm.com/download/mac).
2. Настройте имя пользователя и адрес электронной почты в Git, как показано в статье ["Настройки Git"](../../../lecture/git/basics/config.md) из данного руководства.
